INDEX > その他の作品 > 短編 >

# 樱花盛开时  {#sakura}
掲載： 	週刊少年Jump 1993年(H5)3・4合併号  
収録： 	  
集英社 JUMP COMICS 北条司短編集2「樱花盛开时」  
集英社 集英社文庫（Comic版）「City Hunter －XYZ－」  
集英社 SC ALLMAN愛蔵版　北条司短編集「天使的礼物」  

## 概要

一个房车花匠突然搬到了小学生真樹家的隔壁。 真樹对女孩西九条紗羅很好奇，当她告诉他花园里救了他一命的樱花树快死了时，他和她成了朋友。 真樹认为她可能真的了解植物的心…  

## 解説

93年度的连载作品[「阳光少女」](./komorebi.md)的雏形。 场景与「阳光少女」略有不同，但主角真樹也以成年人出现在「阳光少女」中。  

# Family Plot  {#plot}  
（译注：原文"ファミリー・プロット"是"Family Plot"的日文发音。国内多译为"家庭故事"。 ）  

掲載： 	週刊少年Jump 1992年(H4)11号  
収録： 	  
集英社 JUMP COMICS 北条司短編集2「樱花盛开时」  
集英社 SC ALLMAN 愛蔵版　北条司短編集「天使的礼物」  

## 概要

和也与他的摄影师父亲秀幸生活在一起，直到有一天，他的父亲告诉他，他想和与他一起工作的造型师玲子再婚。 和也不愿意，因为他认为会被父亲疏远，但秀幸试图说服他。在一次事故中秀幸失去了记忆，把和也和玲子都忘了。 他们试图找回他的记忆，未果。 同时，玲子发现和也并不是秀幸的亲生孩子。  

## 解説

这部作品是北条司擅长(?)的题材的--失忆&家庭故事。
就个人而言，我不太喜欢这个故事…如果你问我为什么，我真的不知道为什么…因为它有点刻意，我想。  

题外话。  
我想知道「秀幸」和「和也」是否以田中秀幸和伊倉一恵命名，他们在动画CH中为槇村和香配音。 事实上，和也看起来有点像年幼的香，而且住在冴羽公寓（从外观看），这也是一个因素。  
(啊…题外话比正题还长…)    

[BACK](./tenshi_taxi.md)  
[NEXT](./summer_air.md)  